BLOOM 1. 
Cheyne-Stokes breathing features what pattern?
A) Central apneas with normal breathing
B) Upper airway repeated collapse
C) Constant tidal volume breathing
D) Rapid shallow respiratory rate
Correct answer: A​
During sleep, Cheyne-Stokes apneic episodes compared to awake?
A) Shorter lasting and less frequent
B) Longer lasting and more frequent
C) Same duration and frequency
D) Completely absent at night
Correct answer: B​
In heart failure patients, Cheyne-Stokes apneic episodes typically last?
A) 10 to 30 seconds
B) Less than 10 seconds
C) 30 to 60 seconds
D) Over 60 seconds
Correct answer: A​
Cheyne-Stokes episodes in heart failure followed by what tidal volumes?
A) Constant level volumes
B) Decreasing steady volumes
C) Crescendo-decrescendo pattern
D) Absent respiratory volumes
Correct answer: C​
Upper airway during apneic episodes in obstructive sleep apnea?
A) Tends to stay open
B) Always fully collapses
C) Increases in muscle tone
D) Generates positive pressure
Correct answer: A​
Obstructive sleep apnea most common in which patients?
A) Obese individuals
B) Young thin females
C) Elderly slim males
D) Pediatric populations
Correct answer: A​
One risk factor explicitly listed for obstructive sleep apnea?
A) Male gender
B) Small neck circumference
C) Age younger than 65
D) No family history
Correct answer: A​
Prevalence of OSA in women older than 65 years?
A) 2 to 4 percent
B) 4 to 9 percent
C) Less than 2 percent
D) Greater than 10 percent
Correct answer: A​
Prevalence of OSA in men older than 65 years?
A) 2 to 4 percent
B) 4 to 9 percent
C) Less than 2 percent
D) Over 10 percent
Correct answer: B​
Cheyne-Stokes breathing also called?
A) Central sleep apnea
B) Obstructive apnea syndrome
C) Mixed respiratory disorder
D) Hypopnea breathing pattern
Correct answer: A​
Source: Text+Image 1 / Image 6
Obstructive sleep apnea caused by reduced tone in what muscles?
A) Pharyngeal dilator muscles
B) Diaphragmatic respiratory muscles
C) Intercostal accessory muscles
D) Abdominal expiratory muscles
Correct answer: A​
Negative pressure in OSA generated by what?
A) Respiratory efforts against occlusion
B) Passive airway muscle relaxation
C) Increased intrathoracic pressure
D) Reduced diaphragmatic contraction
Correct answer: A​
One other OSA risk factor besides obesity?
A) Large neck circumference
B) Small jaw structure
C) Low body mass index
D) Frequent exercise routine
Correct answer: A​
Table 3.1 lists what as consequence of brain hypoxia?
A) Chronic hypercapnia
B) Unsteady myocardial death
C) Left ventricular failure
D) Behavioral dysfunction
Correct answer: B​
Fig 3.1 shows obstructive sleep apnea with what feature?
A) Central respiratory drive
B) Decreasing stroke volume
C) Heart failure loop
D) Catecholamine activity
Correct answer: B​
Source: Image 7 (Table 3.1, Fig 3.1)
Hypopnea defined as what airflow reduction?
A) To gains back level
B) Equal ciliary diffusion
C) Sixty percent of normal
D) Full ventilatory stop
Correct answer: C​
Most effective CPAP use for what purpose?
A) Two high snoring inputs
B) Invasive upper airway pressure
C) Repaying upper repetitive obstruction
D) Lowering nocturnal pressure events
Correct answer: C​
Obstructive sleep apnea events occur during what state?
A) Deep non-REM sleep
B) Light REM sleep stages
C) Wakeful relaxed periods
D) Upright postural breathing
Correct answer: A​
Source: Image 2
Primary event in central apnea syndrome?
A) Periodic brain stem events
B) Pharyngeal wall instability
C) Chronic upper occlusion
D) Vascular tone reduction
Correct answer: A​
Consequence of failed upper airway dilation?
A) Central sleep fragmentation
B) Intimal pressure dysfunction
C) Situational hypertension
D) Autonomic neuropathy
Correct answer: C​
Source: Image 4
Alveolar hypoventilation leads to increased what?
A) Paco2 levels
B) Pao2 saturation
C) Tidal volume expansion
D) Minute ventilation rate
Correct answer: A​
Obstructive events increase risk for what?
A) Pulmonary thromboembolism
B) Systemic thromboembolism
C) Cardiac conduction block
D) Peripheral artery disease
Correct answer: B​
Source: Image 3
Fig 3.4 shows what in small airway units?
A) Ventilation-perfusion inequality
B) Capillary endothelial diffusion
C) Bronchial smooth muscle tone
D) Mucociliary clearance defect
Correct answer: A​
Global V/Q insufficiency labeled as what?
A) High V/Q border
B) Shunt pathway region
C) Low V/Q border
D) Dead space compartment
Correct answer: C​
Source: Image 5 (Fig 3.4)
Cheyne-Stokes breathing interspersed with what?
A) Normal breathing pattern
B) Tachypneic respiratory bursts
C) Bradypneic slow phases
D) Hypopneic shallow breaths
Correct answer: A​
In OSA, upper airway collapses due to what pressure?
A) Negative intraluminal pressure
B) Positive transmural pressure
C) Zero transrespiratory pressure
D) Atmospheric equalization pressure
Correct answer: A​
What defines Cheyne-Stokes breathing?
A) Central apneas with normal pattern
B) Upper airway repeated collapse
C) Negative intraluminal airway pressure
D) Crescendo-decrescendo tidal volumes
Correct answer: A​
During sleep in Cheyne-Stokes breathing, apneic episodes are?
A) Shorter than when awake
B) Less frequent than awake
C) Longer and more frequent
D) Same as when awake
Correct answer: C​
In congestive heart failure patients, typical Cheyne-Stokes apneic episode length is?
A) 10 to 30 seconds
B) Less than 10 seconds
C) 30 to 60 seconds
D) More than 60 seconds
Correct answer: A​
Cheyne-Stokes apneic episodes in heart failure are followed by?
A) Constant tidal volumes
B) Decreasing tidal volumes
C) Crescendo-decrescendo volumes
D) Absent tidal volumes
Correct answer: C​
In obstructive sleep apnea, upper airway tends to during apneas?
A) Completely stay open
B) Repeatedly collapse
C) Increase in tone
D) Generate positive pressure
Correct answer: A​
Obstructive sleep apnea (OSA) is most common in?
A) Obese patients
B) Young patients
C) Female patients
D) Thin patients
Correct answer: A​
One risk factor for obstructive sleep apnea is?
A) Male gender
B) Small neck size
C) Age under 50
D) No family history
Correct answer: A​
OSA prevalence in women older than 65 years is?
A) 2 to 4 percent
B) 4 to 9 percent
C) Less than 2 percent
D) Over 10 percent
Correct answer: A​
6-9. kép:
Blood high viscosity increases what peripheral resistance?
A) Pulmonary vascular resistance
B) Systemic arterial resistance
C) Venous capacitance level
D) Capillary filtration rate
Correct answer: A​
Pulsatile blood flow causes what in capillaries?
A) Endothelial cell alignment
B) Smooth muscle relaxation
C) Platelet aggregation increase
D) Fibrin deposition layer
Correct answer: A​
Hypoxic pulmonary vasoconstriction mediated by what?
A) Pulmonary artery constriction
B) Bronchial artery dilation
C) Systemic vein compression
D) Aortic arch baroreceptors
Correct answer: A​
Source: Text+Image 14
Lung inflation increases what vascular resistance?
A) Extra-alveolar vessel resistance
B) Alveolar capillary resistance
C) Bronchial venous resistance
D) Pleural lymphatic resistance
Correct answer: A​
Work of breathing equals what physical property?
A) Pressure times volume
B) Flow times resistance
C) Force times distance
D) Power times duration
Correct answer: A​
In emphysema, lung elastic recoil is what?
A) Markedly decreased
B) Significantly increased
C) Minimally altered
D) Completely preserved
Correct answer: A​
Source: Text+Image 15


6-9. kép, no figures
Hypopnea involves reduction of airflow to what extent?
A) Sixty percent of normal
B) One hundred percent normal
C) Thirty percent of normal
D) Zero percent airflow
Correct answer: A​
CPAP most effective for what primary purpose?
A) Repaying upper obstruction
B) Increasing lower ventilation
C) Decreasing central drive
D) Enhancing diaphragmatic tone
Correct answer: A​
Obstructive sleep apnea events most during what sleep stage?
A) Deep non-REM sleep
B) Light stage one sleep
C) Awake relaxed state
D) Rapid eye movement
Correct answer: A​
Central type sleep apnea involves what brain mechanism?
A) Periodic brain stem lesions
B) Continuous cortical arousal
C) Steady medullary rhythm
D) Peripheral chemoreceptor failure
Correct answer: A​
What defines failed upper airway dilation consequence?
A) Situational hypertension
B) Chronic hypotension
C) Steady normotension
D) Orthostatic intolerance
Correct answer: A​
Alveolar hypoventilation directly increases what gas?
A) Arterial PCO2 level
B) Venous PO2 saturation
C) Capillary O2 tension
D) Alveolar nitrogen fraction
Correct answer: A​
Obstructive apneas elevate risk for what embolism type?
A) Systemic thromboembolism
B) Pulmonary microembolism
C) Coronary thromboembolism
D) Cerebral microembolism
Correct answer: A​
Source: Images 9,11,12 (files 9,11,12)
High blood viscosity primarily affects what resistance?
A) Pulmonary vascular resistance
B) Bronchial smooth resistance
C) Systemic capillary resistance
D) Pleural vascular resistance
Correct answer: A​
Pulsatile flow aligns what in pulmonary capillaries?
A) Endothelial cells
B) Smooth muscle cells
C) Red blood cells
D) White blood cells
Correct answer: A​
Hypoxic vasoconstriction occurs in what vessels?
A) Pulmonary artery vessels
B) Systemic artery vessels
C) Pulmonary vein vessels
D) Bronchial artery vessels
Correct answer: A​
Lung inflation affects what vessel type resistance?
A) Extra-alveolar vessels
B) Alveolar arterioles
C) Intrapleural venules
D) Bronchial capillaries
Correct answer: A​
Work of breathing defined as what product?
A) Pressure volume product
B) Flow resistance product
C) Force distance product
D) Power time product
Correct answer: A​
Emphysema decreases what lung property?
A) Elastic recoil force
B) Airway smooth tone
C) Capillary bed density
D) Mucociliary transport
Correct answer: A​
Source: Image 14,15 (files 14,15)
Left heart failure elevates what initial pressure?
A) Pulmonary artery pressure
B) Systemic venous pressure
C) Right atrial pressure
D) Left atrial pressure
Correct answer: A​
Recurrent hypoxia in heart failure due to what?
A) Periodic breathing pauses
B) Continuous deep breathing
C) Steady normal breathing
D) Intermittent fast breathing
Correct answer: A​
High pulmonary pressure causes what in alveoli?
A) Fluid transudation
B) Gas redistribution
C) Protein exudation
D) Cell proliferation
Correct answer: A​
Blood high viscosity noted at what level?
A) Higher than 4 cP
B) Lower than 2 cP
C) Equal to 3 cP
D) Variable daily range
Correct answer: A​
Source: Image 14 (file:14)
Hypopnea caption specifies what lung volume?
A) Low lung volume
B) High lung volume
C) Normal lung volume
D) Variable lung volume
Correct answer: A​
Eupnea pattern shown with what lung volume?
A) Normal lung volume
B) Reduced lung volume
C) Expanded lung volume
D) Minimal lung volume
Correct answer: A​
Hyperpnea breathing achieves what volume change?
A) Increased lung volume
B) Decreased lung volume
C) Stable lung volume
D) Absent lung volume
Correct answer: A​
Section 3.2 title specifies work of what?
A) Ventilation and breathing
B) Circulation and perfusion
C) Digestion and absorption
D) Excretion and filtration
Correct answer: A​
Source: Image 13 (file:13)
Optimal breathing minimizes what physiologic cost?
A) Dyspnea sensation level
B) Oxygen uptake cost
C) Carbon output rate
D) Heart rate increase
Correct answer: A​
Higher respiratory frequency requires what increase?
A) Inspiratory muscle power
B) Expiratory muscle power
C) Diaphragm relaxation
D) Intercostal inhibition
Correct answer: A​
Rapid shallow breathing defined by what pattern?
A) High frequency low amplitude
B) Low frequency high amplitude
C) Medium frequency medium amplitude
D) Variable frequency amplitude
Correct answer: A​
In Fig 3.7A, curve plots volume against what?
A) Transpulmonary pressure
B) Pleural surface pressure
C) Atmospheric barometric pressure
D) Alveolar distending pressure
Correct answer: A​
Source: Images 15,16 (files 15,16)
Normal expiration driven primarily by?
A) Elastic recoil forces
B) Active muscle contraction
C) Positive pleural pressure
D) Airway smooth contraction
Correct answer: A​
Pulsatile flow effect seen where primarily?
A) Capillary endothelial layer
B) Arterial smooth media
C) Venous valvular cusps
D) Lymphatic endothelial
Correct answer: A​
Annual oxygen cost for what equals kcal?
A) Alveolar ventilation work
B) Myocardial contraction work
C) Renal filtration work
D) Skeletal muscle tone
Correct answer: A​
Emphysema impacts what lung component?
A) Collagen elastic fibers
B) Smooth muscle bands
C) Ciliated epithelial cells
D) Goblet mucous cells
Correct answer: A​
Source: Images 14,15 (files 14,15)


10-12. kép:
Chronic respiratory diseases include what condition?
A) Emphysema
B) Asthma
C) Cystic fibrosis
D) All listed
Correct answer: D​
Emphysema increases lung elastic what property?
A) Surface area compliance
B) Vascular bed compliance
C) Airway smooth compliance
D) Pleural space compliance
Correct answer: A​
Alpha-1 antitrypsin deficiency leads to what?
A) Panacinar emphysema
B) Centrilobular emphysema
C) Irregular airway emphysema
D) Bullous localized emphysema
Correct answer: A​
Dust exposure over 30 years causes what lung disease?
A) Dust macule formation
B) Pneumoconiosis simple type
C) Silicosis progressive fibrosis
D) Asbestosis pleural plaques
Correct answer: B​
Bronchiolectasis associated with what spirometry pattern?
A) Obstructive ventilatory defect
B) Restrictive ventilatory defect
C) Mixed ventilatory defect
D) Normal ventilatory pattern
Correct answer: A​
Cause of restrictive surface disorders of lung?
A) Loss of alveolar units
B) Chest wall muscle weakness
C) Airway smooth muscle spasm
D) Pulmonary vascular congestion
Correct answer: A​
Interstitial fibrosis increases lung what measurement?
A) Recoil pressure level
B) Compliance curve slope
C) Airway resistance value
D) Tidal volume capacity
Correct answer: A​
Increased respiratory surface disorders include what?
A) Pulmonary emboli
B) Pleural effusions
C) Pneumothorax tension
D) Atelectasis compressive
Correct answer: A​
Source: Image 17 (file:17)
Compliance in emphysema characterized by what lung feature?
A) Whole lung hyperinflation
B) Segmental lobe deflation
C) Airway uniform constriction
D) Vascular bed reduction
Correct answer: A​
Emphysema destroys what alveolar wall component?
A) Septal capillary bed
B) Bronchial cartilage rings
C) Pleural mesothelial layer
D) Lymphatic drainage channels
Correct answer: A​
High lung compliance seen in what condition?
A) Emphysema patients
B) Fibrosis patients
C) Pneumonia patients
D) Edema patients
Correct answer: A​
Loss of radial traction affects what airway generation?
A) Small airway generation
B) Large airway generation
C) Tracheal main generation
D) Bronchial intermediate generation
Correct answer: A​
Pulmonary fibrosis increases what mechanical property?
A) Lung stiffness level
B) Airway diameter size
C) Vascular compliance range
D) Pleural fluid volume
Correct answer: A​
Interstitial lung disease impairs gas what process?
A) Diffusing capacity test
B) Peak flow measurement
C) Tidal volume expansion
D) Residual volume reduction
Correct answer: A​
Source: Image 18 (file:18)
Pulmonary hypertension caused by what alveolar destruction?
A) Capillary bed loss
B) Smooth muscle hypertrophy
C) Endothelial cell proliferation
D) Intimal fibrous thickening
Correct answer: A​
Hypoxia in emphysema due to what ventilation issue?
A) Ventilation perfusion mismatch
B) Diffusion barrier thickening
C) Shunt blood flow increase
D) Dead space ventilation
Correct answer: A​
Chest wall disorders cause what ventilatory pattern?
A) Restrictive ventilatory defect
B) Obstructive ventilatory defect
C) Hypercapnic respiratory failure
D) Hypoxemic respiratory alkalosis
Correct answer: A​
Parenchymal lung destruction leads to what hyperinflation?
A) Dynamic airway hyperinflation
B) Static chest hyperinflation
C) Vascular hyperinflation
D) Pleural hyperinflation
Correct answer: A​
Interstitial emphysema expands what lung region?
A) Peribronchial air spaces
B) Alveolar capillary spaces
C) Pleural cavity spaces
D) Vascular lumen spaces
Correct answer: A​
Age related change decreases what lung component?
A) Elastic tissue content
B) Collagen fiber content
C) Smooth muscle content
D) Cartilage ring content
Correct answer: A​
Source: Image 19 (file:19)
Simple pneumoconiosis features what lung pathology?
A) Upper lobe dust macules
B) Diffuse interstitial fibrosis
C) Nodular massive fibrosis
D) Pleural calcified plaques
Correct answer: A​
Alpha1-antitrypsin protects against what tissue damage?
A) Elastase mediated injury
B) Collagenase mediated injury
C) Hyaluronidase mediated injury
D) Cathepsin mediated injury
Correct answer: A​
Obliterative bronchiolitis impairs what lung function?
A) Small airway patency
B) Large airway patency
C) Vascular patency
D) Pleural patency
Correct answer: A​
Respiratory bronchiolitis causes what coal worker type?
A) Simple CWP type
B) Complicated CWP type
C) Caplan syndrome type
D) Silicotic nodule type
Correct answer: A​
Lung resection decreases what compliance factor?
A) Remaining lung tissue
B) Chest wall stiffness
C) Airway resistance
D) Vascular resistance
Correct answer: A​


13-15. kép
Cigarette smoke induces what type of emphysema?
A) Centrilobular emphysema
B) Panlobular emphysema
C) Irregular paraseptal emphysema
D) Bullous apical emphysema
Correct answer: A​
Time for smokers to develop pack emphysema?
A) Over 20 pack years
B) Under 10 pack years
C) Exactly 15 pack years
D) Less than 5 pack years
Correct answer: A​
Smokers 30-50 years old show what FEV1 decline?
A) 30-50 ml year decline
B) 20-30 ml year decline
C) 50-70 ml year decline
D) 10-20 ml year decline
Correct answer: A​
Women smokers percentage with emphysema pathology?
A) 30 percent affected
B) 10 percent affected
C) 50 percent affected
D) 70 percent affected
Correct answer: A​
Tobacco smoke activates what alveolar macrophage response?
A) Reactive oxygen species
B) Cytokine inhibitory release
C) Protease inhibitory production
D) Antioxidant enzyme increase
Correct answer: A​
Cigarette smoke impairs what clearance mechanism?
A) Ciliary beat frequency
B) Mucous gland secretion
C) Epithelial cell turnover
D) Lymphatic drainage flow
Correct answer: A​
Bronchitis in smokers shows increased what gland size?
A) Submucosal gland size
B) Serous gland size
C) Mucous gland size
D) Goblet cell size
Correct answer: C​
Source: Image 20 (file:20)
COPD group defined by what disease progression?
A) Progressive persistent airflow
B) Intermittent reversible airflow
C) Stable normal airflow
D) Rapid improving airflow
Correct answer: A​
COPD hallmark is what ratio abnormality?
A) FEV1 FVC ratio
B) FVC PEFR ratio
C) TLC RV ratio
D) DLCO VA ratio
Correct answer: A​
COPD affects what primary lung tissue?
A) Peripheral airspaces parenchyma
B) Central large airways only
C) Vascular endothelium only
D) Pleural mesothelium only
Correct answer: A​
What virus associated with COPD exacerbations?
A) Respiratory syncytial virus
B) Influenza viral strain
C) Rhinovirus common cold
D) Parainfluenza type
Correct answer: A​
COPD small airway disease shows what monocyte increase?
A) CD8 T lymphocyte increase
B) CD4 T lymphocyte increase
C) B lymphocyte increase
D) NK cell increase
Correct answer: A​
Source: Image 22 (file:22)
Asthma features what airway smooth muscle change?
A) Hypertrophy and hyperplasia
B) Atrophy and hypoplasia
C) Normal size stable
D) Reduced total mass
Correct answer: A​
Bronchial asthma involves what mucosal feature?
A) Thickened basement membrane
B) Thinned basement membrane
C) Absent basement membrane
D) Fragmented basement membrane
Correct answer: A​
Eosinophilic inflammation in asthma mediated by what?
A) IL5 cytokine signaling
B) IL4 cytokine signaling
C) IL13 cytokine signaling
D) TNF alpha signaling
Correct answer: A​
Asthma airway remodeling includes what epithelial change?
A) Goblet cell metaplasia
B) Ciliated cell metaplasia
C) Basal cell metaplasia
D) Clara cell metaplasia
Correct answer: A​
Large airway cilia destroyed by what in smokers?
A) Tobacco glycoprotein binding
B) Carbon monoxide poisoning
C) Nicotine vascular spasm
D) Tar particulate deposition
Correct answer: A​
Source: Images 20,21 (files 20,21)
Chronic bronchitis defined by what cough duration?
A) Three months yearly two years
B) Six months yearly one year
C) One month yearly three years
D) Twelve months continuous
Correct answer: A​
COPD inflammation recruits what cell type centrally?
A) Neutrophils macrophages
B) Eosinophils lymphocytes
C) Mast cells basophils
D) Plasma cells monocytes
Correct answer: A​
Emphysema protease antiprotease imbalance favors what?
A) Neutrophil elastase activity
B) Alpha1 protease inhibition
C) MMP tissue inhibition
D) TIMP matrix protection
Correct answer: A​
Asthma distinguished from COPD by what response?
A) Largely reversible airflow
B) Largely irreversible airflow
C) Stable persistent airflow
D) Variable random airflow
Correct answer: A​
Source: Images 20,21,22 (files 20-22)
Mucus hypersecretion in COPD due to what metaplasia?
A) Goblet cell metaplasia
B) Serous cell metaplasia
C) Ciliated cell metaplasia
D) Basal cell metaplasia
Correct answer: A​
Smoking recruits what inflammatory cells peripherally?
A) CD8 macrophages
B) CD4 eosinophils
C) Neutrophils basophils
D) Mast cells plasma
Correct answer: A​
Bronchial wall edema contributes to what in asthma?
A) Airflow dynamic compression
B) Ventilation static restriction
C) Perfusion vascular shunting
D) Diffusion membrane thickening
Correct answer: A​
Tobacco smoke induces apoptosis in what lung cells?
A) Alveolar pneumocytes type
B) Bronchial goblet cells
C) Vascular endothelial cells
D) Interstitial fibroblast cells
Correct answer: A
16-18. kép
Allergen exposure increases eosinophil what in airways?
A) Number and activity
B) Size and density
C) Migration and apoptosis
D) Degranulation and death
Correct answer: A​
Dust mites labeled as what asthma trigger?
A) Indoor perennial allergen
B) Outdoor seasonal allergen
C) Food ingested allergen
D) Drug induced allergen
Correct answer: A​
IgE production stimulated by what T cell cytokine?
A) IL4 and IL13
B) IL5 and IL9
C) TNF alpha gamma
D) IFN gamma beta
Correct answer: A​
Mast cell degranulation releases what mediator?
A) Tryptase histamine
B) Prostaglandin leukotriene
C) Cytokine chemokine
D) Protease neutralase
Correct answer: A​
Airway smooth muscle in asthma shows what change?
A) Hyperplasia hypertrophy
B) Atrophy hypoplasia
C) Normal stable size
D) Reduced total mass
Correct answer: A​
Source: Image 23 (file:23)
Bronchial hyperresponsiveness increased to what stimuli?
A) Methacholine histamine
B) Saline distilled water
C) Helium normal air
D) Oxygen enriched air
Correct answer: A​
Loss of epithelial integrity leads to what exposure?
A) Subepithelial nerve exposure
B) Basement membrane exposure
C) Smooth muscle exposure
D) Vascular plexus exposure
Correct answer: A​
Small airway remodeling in asthma includes what?
A) Smooth muscle hypertrophy
B) Epithelial cell atrophy
C) Goblet cell reduction
D) Ciliated cell increase
Correct answer: A​
Th2 lymphocyte response key in what asthma type?
A) Allergic eosinophilic asthma
B) Nonallergic neutrophilic asthma
C) Aspirin exacerbated asthma
D) Occupational irritant asthma
Correct answer: A​
Airway microvascular leakage causes what mucosal change?
A) Edema mucus hypersecretion
B) Dryness gland atrophy
C) Thickening membrane repair
D) Thinning barrier loss
Correct answer: A​
Source: Image 24 (file:24)
Cystic fibrosis transmembrane conductance regulator abbreviated?
A) CFTR chloride channel
B) CFTR sodium channel
C) CFTR potassium channel
D) CFTR calcium channel
Correct answer: A​
CFTR dysfunction leads to what airway surface?
A) Dehydrated sticky mucus
B) Hydrated loose mucus
C) Normal watery mucus
D) Absent total mucus
Correct answer: A​
Primary ciliary dyskinesia impairs what mucociliary function?
A) Ciliary beat coordination
B) Mucus gland secretion
C) Epithelial cell renewal
D) Vascular permeability
Correct answer: A​
Cystic fibrosis sweat chloride level diagnostic threshold?
A) Greater than 60 mmol
B) Less than 40 mmol
C) Exactly 50 mmol
D) Variable daily range
Correct answer: A
19. kép:
1. Diseases grouped as parenchymal airway disorders?
A) Emphysema chronic bronchitis
B) Pneumonia pulmonary edema
C) Pleural effusion pneumothorax
D) Vascular embolism infarction
Correct answer: A​
2. Inflammation in asthmatic bronchi characterized by?
A) Eosinophilic granulocyte influx
B) Neutrophilic granulocyte influx
C) Lymphocytic granulocyte influx
D) Monocytic granulocyte influx
Correct answer: A​
3. Worst prognosis for survival in which condition?
A) Severe chronic bronchitis
B) Mild intermittent asthma
C) Stable restrictive fibrosis
D) Acute reversible bronchospasm
Correct answer: A​
4. GOLD used for what clinical disease staging?
A) Global COPD assessment
B) General obstruction lung disease
C) Global obstruction lung deficit
D) General obstructive lung damage
Correct answer: A​
5. Dyspnea defined as what respiratory symptom?
A) Subjective breathing discomfort
B) Objective breathing rate increase
C) Measured ventilation effort
D) Quantified gas exchange failure
Correct answer: A​
6. Dyspnea causes include disorders of what systems?
A) Respiratory cardiovascular neuromuscular
B) Renal hepatic endocrine metabolic
C) Gastrointestinal musculoskeletal integumentary
D) Nervous hematologic lymphatic immune
Correct answer: A​
7. Alveolar hypoventilation fails to maintain what gas?
A) Normal PACO2 level
B) Normal PAO2 level
C) Normal PAN2 level
D) Normal PAH2O level
Correct answer: A​
8. Ventilation perfusion mismatching causes what imbalance?
A) Regional blood flow mismatch
B) Global cardiac output mismatch
C) Systemic arterial pressure mismatch
D) Pulmonary vascular resistance mismatch
Correct answer: A​
9. Obligatory nose breathing impaired leads to what?
A) Altered inspired gas conditioning
B) Increased tidal volume capacity
C) Decreased respiratory muscle fatigue
D) Improved mucociliary clearance
Correct answer: A​
10. Dyspnea scale modification useful when?
A) Patients added oxygen therapy
B) Patients reduced exercise load
C) Patients stable vital signs
D) Patients normal gas exchange
Correct answer: A​
11. Section 3.3 discusses what breathing pattern?
A) Rapid shallow breathing
B) Slow deep breathing
C) Normal tidal breathing
D) Periodic Cheyne breathing
Correct answer: A​
12. Alveolar ventilation depends on what physiologic factors?
A) Tidal volume respiratory rate
B) Cardiac output stroke volume
C) Blood pressure perfusion pressure
D) Hemoglobin oxygen affinity
Correct answer: A​


20-22. kép
   13. Arterial blood pHCO3 dissociation curve shifts how in chronic respiratory failure?
A) Rightward molecular shift
B) Leftward molecular shift
C) No molecular shift
D) Variable molecular shift
Correct answer: A​
   14. Table 3.2 shows acute hypercapnia pH value at?
A) 7.20 pH level
B) 7.40 pH level
C) 7.60 pH level
D) 6.80 pH level
Correct answer: A​
   15. Chronic hypercapnia compensated by what blood buffer?
A) Plasma bicarbonate increase
B) Hemoglobin oxygen release
C) Protein albumin binding
D) Phosphate renal excretion
Correct answer: A​
   16. PaCO2 80 mmHg corresponds to what HCO3 level chronic?
A) 36 mEq/L level
B) 24 mEq/L level
C) 12 mEq/L level
D) 48 mEq/L level
Correct answer: A​
   17. Hypercapnic respiratory failure threshold PaCO2 value?
A) Greater than 45 mmHg
B) Less than 35 mmHg
C) Exactly 40 mmHg
D) Variable daily range
Correct answer: A​
   18. Central hypoventilation caused by what brain dysfunction?
A) Brain stem respiratory centers
B) Cortical voluntary centers
C) Cerebellar coordination centers
D) Limbic emotional centers
Correct answer: A​
   19. Frequency disorders of ventilation include what pattern?
A) Central sleep apnea
B) Obstructive lung disease
C) Restrictive chest disease
D) Neuromuscular weakness
Correct answer: A​
   20. Cheyne Stokes breathing appears in what failure type?
A) Left ventricular failure
B) Right ventricular failure
C) Biventricular failure
D) Isolated atrial failure
Correct answer: A​
   21. Hyperpnea compensatory response to what acid base change?
A) Metabolic acidosis state
B) Metabolic alkalosis state
C) Respiratory acidosis state
D) Respiratory alkalosis state
Correct answer: A​
   22. Ondine curse refers to what ventilatory control loss?
A) Automatic respiratory control
B) Voluntary respiratory control
C) Accessory muscle control
D) Abdominal muscle control
Correct answer: A​


      11. V/Q mismatch defined as what regional imbalance?
A) Ventilation blood flow ratio
B) Perfusion diffusion ratio
C) Shunt dead space ratio
D) Diffusion membrane ratio
Correct answer: A​
      12. Optimal V/Q ratio numerical value?
A) 0.8 unit value
B) 1.0 unit value
C) 0.5 unit value
D) 2.0 unit value
Correct answer: A​
      13. High V/Q regions result in what alveolar gas?
A) High alveolar dead space
B) Low alveolar dead space
C) Normal alveolar dead space
D) Absent alveolar dead space
Correct answer: A​
      14. Low V/Q regions cause what blood oxygenation?
A) Hypoxemia arterial blood
B) Hyperoxemia arterial blood
C) Normoxemia arterial blood
D) Variable oxemia blood
Correct answer: A​
      15. West zone 1 lungs represent what V/Q type?
A) High V/Q dead space
B) Low V/Q shunt
C) Ideal V/Q matched
D) Absent V/Q perfusion
Correct answer: A​
      16. Shunt equation calculates what physiologic parameter?
A) Intrapulmonary shunt fraction
B) Alveolar dead space fraction
C) Diffusion capacity fraction
D) Ventilation perfusion gradient
Correct answer: A​
      17. Diffusion impairment occurs in what lung pathology?
A) Interstitial lung thickening
B) Airway smooth spasm
C) Chest wall restriction
D) Neuromuscular paralysis
Correct answer: A​
      18. V/Q mismatching responds poorly to what therapy?
A) Supplemental oxygen administration
B) Mechanical ventilation support
C) Bronchodilator aerosol therapy
D) Corticosteroid systemic therapy
Correct answer: A​
      19. Gravity dependent V/Q gradient highest in what position?
A) Upright postural position
B) Supine postural position
C) Prone postural position
D) Lateral decubitus position
Correct answer: A​
      20. Fig 3.12 shows what zone matching?
A) V/Q apical basal gradient
B) Shunt dead space continuum
C) Diffusion perfusion continuum
D) Ventilation cardiac output
Correct answer: A​
Source: Image 29 (file:29)
         21. Primary cause of acute hypercapnic failure?
A) Acute airway obstruction
B) Chronic neuromuscular disease
C) Mild hypoventilation state
D) Normal respiratory drive
Correct answer: A


22-25. kép
Total questions generated: 36
            1. Diffusion disorders thicken what lung membrane barrier?
A) Alveolo capillary membrane
B) Bronchio epithelial membrane
C) Pleural mesothelial membrane
D) Vascular endothelial membrane
Correct answer: A​
            2. Increased diffusion distance caused by what pathology?
A) Pulmonary edema fluid
B) Airway smooth spasm
C) Chest wall rigidity
D) Neuromuscular fatigue
Correct answer: A​
            3. Exercise increases oxygen diffusion rate by what factor?
A) Deep breathing rate
B) Cardiac output increase
C) Hemoglobin saturation
D) Ventilation perfusion match
Correct answer: A​
            4. Carbon monoxide reduces oxygen diffusion by what mechanism?
A) Hemoglobin binding competition
B) Membrane thickness increase
C) Blood flow reduction
D) Ventilation impairment
Correct answer: A​
            5. Reduced pulmonary capillary blood volume affects what?
A) Diffusing capacity test
B) Airway resistance measure
C) Tidal volume capacity
D) Residual volume level
Correct answer: A​
            6. Interstitial fibrosis impairs oxygen transfer by what?
A) Alveolar septal thickening
B) Bronchial wall edema
C) Pleural space effusion
D) Vascular lumen narrowing
Correct answer: A​
Source: Image 30 (file:30)
               7. Normal DLCO value range approximately?
A) 20-30 ml/min/mmHg
B) 5-10 ml/min/mmHg
C) 40-50 ml/min/mmHg
D) 1-5 ml/min/mmHg
Correct answer: A​
               8. Alveolar PO2 gradient normal threshold?
A) Less than 10-15 mmHg
B) Greater than 20 mmHg
C) Exactly 20 mmHg
D) Variable over 30 mmHg
Correct answer: A​
               9. Factors increasing diffusion barrier include what?
A) Interstitial fluid accumulation
B) Airway lumen dilation
C) Vascular bed expansion
D) Pleural pressure reduction
Correct answer: A​
               10. Emphysema destroys what diffusion surface area?
A) Alveolar capillary bed
B) Bronchial mucosal layer
C) Pleural lining surface
D) Vascular endothelial layer
Correct answer: A​
               11. Diffusion limitation occurs during what activity?
A) Heavy exercise state
B) Resting quiet state
C) Sleep supine state
D) Upright postural state
Correct answer: A​
               12. Fig 3.14 shows what diffusion impairment?
A) Thickened alveolar wall
B) Dilated airway lumen
C) Expanded vascular bed
D) Reduced interstitial space
Correct answer: A​
Source: Image 31 (file:31)
                  13. Decline of VO2 due to what perfusion limit?
A) Peripheral oxygen extraction
B) Central cardiac output
C) Pulmonary diffusion barrier
D) Bronchial resistance barrier
Correct answer: A​
                  14. Anaerobic threshold marked by what lactate rise?
A) Blood lactate increase
B) Muscle pH decrease
C) Glycogen store depletion
D) Creatine phosphate use
Correct answer: A​
                  15. Peak VO2 reflects what maximal capacity?
A) Aerobic metabolic capacity
B) Anaerobic glycolytic capacity
C) Phosphagen energy capacity
D) Fat oxidation capacity
Correct answer: A​
                  16. Oxygen delivery depends on what cardiac factor?
A) Cardiac output level
B) Stroke volume alone
C) Heart rate alone
D) Blood pressure level
Correct answer: A​
                  17. Peripheral oxygen utilization increases in what condition?
A) Tissue hypoxia state
B) Tissue hyperoxia state
C) Normal oxygen state
D) Absent oxygen state
Correct answer: A​
                  18. VO2 plateau defines what exercise limit?
A) Maximal aerobic capacity
B) Submaximal aerobic capacity
C) Anaerobic threshold level
D) Resting metabolic rate
Correct answer: A​
Source: Image 32 (file:32)
                     19. Dead space ventilation defined as what gas exchange?
A) Ventilation without perfusion
B) Perfusion without ventilation
C) Matched ventilation perfusion
D) Absent ventilation perfusion
Correct answer: A​
                     20. Anatomic dead space approximates what percentage total?
A) One third tidal volume
B) One half tidal volume
C) Two thirds tidal volume
D) Entire tidal volume
Correct answer: A​
                     21. Alveolar dead space increases in what pathology?
A) Pulmonary embolism obstruction
B) Airway smooth constriction
C) Chest wall stiffening
D) Muscle respiratory weakness
Correct answer: A​
                     22. Physiologic dead space measured by what equation?
A) Bohr dead space equation
B) Enghoff dead space equation
C) Fowler dead space method
D) Riley dead space model
Correct answer: A​
                     23. High dead space ventilation compensated by what?
A) Increased minute ventilation
B) Decreased respiratory rate
C) Reduced tidal volume
D) Shallow breathing pattern
Correct answer: A​
                     24. Dead space fraction normal value less than?
A) 0.30 fraction value
B) 0.50 fraction value
C) 0.10 fraction value
D) 0.70 fraction value
Correct answer: A​


                        25. Oxygen transport limited by what blood component?
A) Hemoglobin concentration level
B) Plasma protein binding
C) Red cell enzyme activity
D) White cell count level
Correct answer: A​
                        26. Hypoxemia unresponsive to oxygen due to what?
A) Right to left shunt
B) Diffusion membrane defect
C) Hypoventilation central drive
D) V/Q high dead space
Correct answer: A​
                        27. DLCO reduced in what specific emphysema type?
A) Panacinar emphysema type
B) Centrilobular emphysema type
C) Bullous emphysema type
D) Irregular emphysema type
Correct answer: A​
                        28. Arterial hypoxemia corrected by oxygen in what mismatch?
A) V/Q mismatch type
B) Shunt vascular type
C) Diffusion impairment type
D) Hypoventilation type
Correct answer: A​
                        29. Bohr equation used for what dead space calculation?
A) Alveolar dead space fraction
B) Anatomic dead space volume
C) Physiologic total dead space
D) Minute ventilation dead space
Correct answer: A​
                        30. Increased work of breathing due to what dead space?
A) High physiologic dead space
B) Low physiologic dead space
C) Absent physiologic dead space
D) Normal physiologic dead space
Correct answer: A​


                           31. Section 3.4 discusses what oxygen transport phase?
A) Peripheral tissue uptake
B) Pulmonary gas exchange
C) Central cardiac transport
D) Renal excretion phase
Correct answer: A​
                           32. Abnormal V/Q leads to what primary gas defect?
A) Decreased arterial PO2
B) Increased arterial PCO2
C) Normal arterial gases
D) Elevated arterial PN2
Correct answer: A​
                           33. Diffusion equilibration time for oxygen normally?
A) 0.75 seconds at rest
B) 1.5 seconds at rest
C) 0.25 seconds at rest
D) 2.0 seconds at rest
Correct answer: A​
                           34. Interstitial lung disease primarily impairs what test?
A) DLCO single breath
B) FEV1 FVC ratio
C) Peak expiratory flow
D) Residual volume TLC
Correct answer: A


25-29. kép


                              1. Respiratory failure defined by derangement of what gas?
A) Oxygen carbon dioxide
B) Nitrogen helium argon
C) Water vapor methane
D) Carbon monoxide hydrogen
Correct answer: A​
                              2. Global respiratory failure involves what tissue dysfunction?
A) Respiratory muscle tissue
B) Vascular endothelial tissue
C) Pleural mesothelial tissue
D) Bronchial mucosal tissue
Correct answer: A​
                              3. Cellular oxygen uptake impairment leads to what tissue effect?
A) Tissue hypoxia state
B) Tissue hyperoxia state
C) Tissue normoxia state
D) Tissue anoxia state
Correct answer: A​
                              4. Type II respiratory failure characterized by what gas abnormality?
A) Hypoxemia hypercapnia
B) Hypoxemia hypocapnia
C) Normoxemia hypercapnia
D) Hyperoxemia hypocapnia
Correct answer: A​
                              5. Hypoxemic respiratory failure type I features what pH change?
A) Type I hypocapnia alkalosis
B) Type I hypercapnia acidosis
C) Type I normal acid base
D) Type I metabolic acidosis
Correct answer: A​
                              6. Hypercapnic failure type II driven by what mechanism?
A) Inadequate alveolar ventilation
B) Diffusion alveolar capillary
C) Shunt vascular right left
D) V/Q mismatch regional
Correct answer: A​
                                 7. Global hypoxemia failure type leads to what tissue response?
A) Anaerobic glycolysis increase
B) Aerobic metabolism increase
C) Oxidative phosphorylation decrease
D) ATP production increase
Correct answer: A​
                                 8. Low oxygen supply hypoxia associated with what Hb saturation?
A) Reduced hemoglobin saturation
B) Increased hemoglobin saturation
C. Normal hemoglobin saturation
D) Absent hemoglobin saturation
Correct answer: A​
                                 9. Stagnant hypoxia caused by what circulatory impairment?
A) Reduced cardiac output
B) Increased cardiac output
C. Normal cardiac output
D) Absent cardiac output
Correct answer: A​
                                 10. Anemic hypoxia results from what blood component deficit?
A) Low hemoglobin concentration
B) High hemoglobin concentration
C. Normal hemoglobin concentration
D) Absent hemoglobin concentration
Correct answer: A​
                                 11. Histotoxic hypoxia impairs what cellular process?
A) Mitochondrial oxygen use
B) Pulmonary oxygen uptake
C. Vascular oxygen delivery
D) Tissue oxygen extraction
Correct answer: A​
                                 12. Post hypoxic tissue injury mediated by what radicals?
A) Reactive oxygen species
B) Reactive nitrogen species
C. Inactive oxygen species
D) Stable nitrogen species
Correct answer: A​
                                    13. Table 3.5 lists left shift cause as what pH effect?
A) Acute respiratory alkalosis
B) Acute respiratory acidosis
C. Chronic metabolic alkalosis
D) Chronic metabolic acidosis
Correct answer: A​
                                    14. Right shift hypoxia associated with what temperature effect?
A) Increased body temperature
B) Decreased body temperature
C. Normal body temperature
D) Variable body temperature
Correct answer: A
                                    15. Right shift of curve facilitates what oxygen process?
A) Peripheral tissue unloading
B) Pulmonary capillary loading
C) Central venous storage
D) Arterial blood storage
Correct answer: A​
                                    16. Bohr effect describes what pH oxygen affinity change?
A) Acidosis decreases affinity
B) Acidosis increases affinity
C) Alkalosis decreases affinity
D) Alkalosis stable affinity
Correct answer: A​
                                    17. 2,3 DPG increase shifts curve in what direction?
A) Rightward shift direction
B) Leftward shift direction
C) No shift direction
D) Variable shift direction
Correct answer: A​
                                       19. Oxygen content primarily determined by what factor?
A) Hemoglobin oxygen saturation
B) Dissolved plasma oxygen
C) Myoglobin tissue storage
D) Cytochrome oxidase binding
Correct answer: A​
                                       20. Hypoxic vasoconstriction response blunted in what disease?
A) Chronic obstructive disease
B) Acute asthma attack
C) Mild pneumonia case
D) Normal lung tissue
Correct answer: A​
                                       21. Tissue hypoxia triggers what metabolic pathway?
A) Anaerobic lactate production
B) Aerobic Krebs cycle
C) Oxidative phosphorylation
D) Beta oxidation fats
Correct answer: A​
                                       22. Cellular ATP depletion leads to what ion pump failure?
A) Na K ATPase failure
B) Ca ATPase failure
C) H ATPase failure
D) Cl ATPase failure
Correct answer: A​
                                       23. Reperfusion injury mediated by what leukocyte activity?
A) Neutrophil oxygen radicals
B) Lymphocyte cytokine release
C) Monocyte protease release
D) Eosinophil major basic protein
Correct answer: A​
                                       24. Acidosis from hypoxia due to what accumulation?
A) Lactic acid buildup
B) Carbonic acid buildup
C) Keto acid buildup
D) Uric acid buildup
Correct answer: A​
                                          25. Type I failure correctable by supplemental what gas?
A) Supplemental oxygen therapy
B) Supplemental carbon dioxide
C) Supplemental helium mixture
D) Supplemental nitrogen washout
Correct answer: A​
                                          26. Acute hypercapnia causes what central effect?
A) Central nervous depression
B) Central nervous stimulation
C) Peripheral nerve stimulation
D) Muscle contraction increase
Correct answer: A​
                                          27. Chronic hypoxemia leads to what hematologic change?
A) Polycythemia secondary increase
B) Anemia normocytic development
C) Thrombocytopenia platelet drop
D) Leukopenia white cell drop
Correct answer: A​
                                          28. Cyanosis visible when deoxygenated Hb exceeds what level?
A) 5 g/dL absolute level
B) 2 g/dL absolute level
C) 10 g/dL absolute level
D) 1 g/dL absolute level
Correct answer: A​
                                          29. Central cyanosis detected in what anatomical sites?
A) Tongue mucous membranes
B) Finger nail beds only
C) Ear lobes only
D) Lips skin only
Correct answer: A​
                                          30. Clubbing associated with what chronic hypoxemia duration?
A) Chronic longstanding hypoxemia
B) Acute sudden hypoxemia
C) Intermittent hypoxemia
D) Mild transient hypoxemia
Correct answer: A​
                                             31. Respiratory failure classification into how many types?
A) Two main physiologic types
B) Three main physiologic types
C) Four main physiologic types
D) One main physiologic type
Correct answer: A​
                                             32. Cellular hypoxia impairs what energy production site?
A) Mitochondrial electron transport
B) Cytosolic glycolysis pathway
C) Nuclear DNA transcription
D) Ribosomal protein synthesis
Correct answer: A​
                                             33. Left shift causes listed include what acid base disorder?
A) Respiratory alkalosis acute
B) Respiratory acidosis chronic
C) Metabolic acidosis lactic
D) Metabolic alkalosis vomiting
Correct answer: A​
                                             34. Right shift causes include what blood storage deficit?
A) Transfusion stored blood
B) Fresh whole blood
C) Plasma expanded volume
D) Saline diluted blood
Correct answer: A​
                                             35. Oxyhemoglobin dissociation curve sigmoid shaped due to what?
A) Hemoglobin cooperative binding
B) Myoglobin linear binding
C) Plasma linear dissolution
D) Tissue linear extraction
Correct answer: A​
                                             36. P50 value represents what oxygen affinity measure?
A) PO2 half saturation Hb
B) PO2 full saturation Hb
C) PCO2 half dissociation
D) pH half dissociation
Correct answer: A​
                                             37. Hypoxia inducible factor activates what cellular response?
A) Erythropoietin gene expression
B) Apoptosis programmed death
C) Necrosis uncontrolled death
D) Autophagy self digestion
Correct answer: A​
                                             38. Ischemic preconditioning protects by what mechanism?
A) Upregulated protective enzymes
B) Downregulated metabolic enzymes
C) Blocked ion channel pores
D) Increased membrane permeability
Correct answer: A​
                                             39. Hypercapnia vasoconstriction affects what vascular bed?
A) Cerebral vascular bed
B) Pulmonary vascular bed
C. Coronary vascular bed
D. Renal vascular bed
Correct answer: A​
                                             40. Tissue oxygen demand met by increasing what delivery parameter?
A) Cardiac output increase
B) Hemoglobin decrease
C. Saturation decrease
D. Affinity increase
Correct answer: A